蘋果踢爆：應徵打字員 繳千元「升級」 DSE生搵工 墮IG騙局

2019年02月12日

蘋果踢爆：應徵打字員 繳千元「升級」
DSE生搵工 墮IG騙局

廖先生應聘打字員，被騙徒以升級會員等藉口共騙去千多元。讀者提供圖片

一名學生哥早前透過社交平台Instagram（IG），發現有人以高薪招請打字員，對方聲稱「免會費、免押金」，然而事主應聘後卻被多次要求轉加不同賬戶，再以要完成任務及升級高級會員費等名目騙財，最終繳交1,100多元一無所得才恍然大悟。

記者：莫家文

應屆DSE考生廖同學（17歲）今年初擬報讀補習社數學班，他不想向父母要錢，其後在IG搜尋「打字員」，發現有人招聘，聲稱毋須繳交任何會費或押金，亦可在家工作，工作完成後每日出糧，條件甚吸引，於是留言應徵。

廖同學根據該招聘帖的聯絡方法，透過即時通訊軟件LINE加對方賬號，隨即有面試員A回應，聲稱聘用前要先做普通會員，繳交240元會費；廖當時質疑為何之前聲稱免會費，A反駁發帖者不熟程序，直指交會費才是確保應聘者接單後不會半途而廢的做法，並非騙人。事主見對方言之鑿鑿，於是透過支付寶過數。

A得手後要求事主聯絡LINE另一賬戶B，B聲稱所有工作及工資發放均由他負責，指事主可選擇接受培訓，或升級為高級會員立即接單；事主選擇後者，B即要求多繳交290元會費，聲稱每份打字工作薪酬可達700元，着事主透過即時通訊工具QQ，聯絡「任務返還老師」C交收，事主不虞有詐照辦。

廖其後聯絡C，C稱將有打字任務委派，但要先交600元押金，完成工作後會連同工資一同發放，着事主轉賬另一恒生銀行指定戶口；當廖照辦後再加入一個群組，未幾便被踢走。事主聯絡A、B、C賬戶亦不獲回覆，方知受騙。

人事顧問：職位已式微

記者透過IG搜尋，發現帶有打字賺錢、打字員等字眼的帖文多達數萬，內容清一色以免會費、免押金招徠，但從沒交代公司背景；記者隨機聯絡其中一位，對方先要求用微信聯絡，再迂迴透過LINE與另一賬戶接頭，聲稱免會費的同時，卻要繳交240元工作證費用，稱是防止新手「跑單」，行騙手法如出一轍。

人事顧問周綺萍表示打字員職位近十年已式微，「以前用打字機嗰陣就流行，𠵱家連老細都識得用手機或手寫打字！」即使仍有人欲聘打字員，但不透露公司背景及狀況，做法古怪，建議年輕人循正途搵工，「散工或自由工作都係一個機會，但對方冇公司名冇地址，你就透露個人資料，要承擔洩露個人資料或被騙財嘅風險。」

蘋果踢爆
強權當道，歪風四起。

上有沙中綫剪筋，下有美人計騙財。此時此刻的香港，偷呃拐騙、巧取豪奪之事層出不窮。

讀者路見不平事，請即向《蘋果》報料，踢爆大小劣行。一經「蘋果踢爆」版獨家採用，即獲酬500元。

「蘋果踢爆」報料WhatsApp：6383 6568

上一則
上一則
幼兒盯實螢幕 阻礙技能發展

下一則
下一則
求職陷阱多 港女被呃北上結婚

咁撚樣都可以有人中招

通識唔係學批判思維架咩?

比人呃錢係 post 上 facebook 同 instagram 但唔報警

幣少 倫敦金 傳銷 猜猜我是誰 順X快遞-你件包裹被海關扣留....

呢D到今時今日都仲有人中招
俾錢返工 不意外

請打手就有 仲打乜撚嘢字員

做打字員 係Ig搵工 仲要比錢升級

仲用qq 咩事

dse 生腦裝屎
之前連登仲問電話騙案點解咁多年仲有人中招

個騙徒咪幫佢補左習
不過補錯科咁解

可能講緊由scan file轉LaTeX code